暑假會有成個月喺以色列 好唔好順便去埋埃及

約旦就諗住一定去 喺以色列join tour可以好簡單搞掂
但埃及就十五十六 唔知自由行有冇難度 而且好大機會得一個人
唔知有冇得join香港旅行團但唔要機票
埃及7月會唔會熱到唔適宜旅遊? 而且去得係咪就要去晒開羅+樂蜀+亞斯旺之類?
如果由以色列陸路出發 仲有機會玩埋西奈半島
有冇巴打去過

聽導遊講暑假埃及60度
同埋景點下下講緊幾個鐘車程
你識揸車可以試試

利申 依家係埃及跟團旅行

黎巴嫩

埃及本身冇巴士呢樣野
(得d貨van咁上下大嘅車)
所以玩開羅已經極限
或者要坐船去樂蜀 嗰d地方

上年先去完

首先熱到唔適合旅行應該係會既
導遊話樂蜀有60度
要做好防中暑既措施

第二就係西奈半島有北、中、中南、南三條公路
北部同中部有恐怖分子 唔開放 唔洗諗
中南部可以去 St. Catherine
不過要去就有d麻煩 一係喺以色列跟團
一係喺 Taba 包車包司機去
由 St Catherine 繼續去開羅就等於去唔到南部

南部可以去 Dahab, Sharm El-Sheikh, Nuweiba,
可以留一日潛水 紅海真係好撚正

由Eilat去Dahab都要5個鐘
而Dahab搭車去開羅實際都搭成10個鐘

開羅去樂蜀搭火車又要10個鐘 買座位既話都幾抵
但買臥舖就好撚貴 差唔多成100蚊美金！

樂蜀就幾值得去 雖然好多好多騙子
但佢既文物真係好令人嘆為觀止
比開羅更加有古埃及既味道

開羅除左金字塔同開羅博物館就主要都係睇 Islamic Egypt 既景點

Aswan 當時我無去... 因為我想睇Abu Simbu 但原來係 Aswan 要再搭兩個幾鐘車出去 舟車勞頓真係唔講得少 身心俱疲

自由行算少少難啦
部分野上網搞到（例如買Dahab-Cairo既巴士飛、Cairo-Luxor火車飛）
英文水平比較低 而且騙子多 要醒目啲
帶多d cash就咩問題都無

Btw 你以色列會去邊到？🇮🇱

記住去west bank

我好怕熱
識揸車 但係喺依啲交通混亂嘅地方真係不了

10月去都熱到痴線
7月你應該10-5點唔駛出門口

由以色列出發 陸路嘅話要->約旦->敍利亞->黎巴嫩咁樣
但其實對中東巴黎好有興趣

即係好似前蘇聯marshrutka咁
之前去高加索日日搭

敘利亞同也門打下野戰啦

想去紅海潛下
不過唔知Eilat / Aqaba / 埃及嗰邊去邊個好?
其實照咁睇 埃及認真玩都要用返兩個星期
我應該得一個星期咁上下
會唔會留返下次好啲 反正香港跟團都係萬鬆蚊
始終自由行 冇人解說歷史會差啲

Tel Aviv
會有超多時間explore以色㓚

認真
你最好拎bno 同特區護照 分別入以色列同埃及
世仇黎

簽咗treaty好耐...
陸路過唔會有問題

最新情況唔清楚
但肯定中東國家好睇以色列唔順眼
入境入到都有d麻煩

要安全就以色列啦 起碼有歐洲standard
不過埃及就水域大，靚既點應該比較多
（我諗都安全既）
埃及係交通累事囉，不過揀飛都唔係貴
Air Nile Air Egypt 早買飛
開羅飛樂蜀/Aswan都係幾舊水單程
同埋當地 local tour 其實都ok ga
平 同埋分分鐘個導遊係真egyptologist

無問題架 不過特區免簽
關口d人仲會對你好有興趣
其實年中唔少以色列人去西奈玩
最近以色列山火 埃及都有派飛機幫手
而家係西奈仲好搵過樂蜀 當地人最怕你唔黎
咩國籍真係無乜人理

即係我指兩國關係比以前係舒緩左好多

1979年簽架 要扮野有個限度啦
出入以色列不嬲都麻煩架啦
同埋israel出入境唔會印落passport
會另外比張紙仔你

Remind下麻煩又話扮野
係咪所有旅遊台po講下野又係扮哂野？
連登仔

內陸機抵喎
我睇過Tel Aviv飛開羅 要搭Air Sinai 幾千蚊
但其實可以搭RJ 用asia miles換

如果搵local tour係經tripadvisor?

簽左和平協議幾十年都唔知話係最新情況
放山哎話自己remind人
自己上連登笑人連登仔

嫌煩可以經hostel老闆介紹

Ya habibi Tel Aviv
記得戴太陽眼鏡去𥄫野

入巴勒斯坦既話推介你食幾樣當地菜
- Maqlaba (“upside-down”) 雜燴飯
- Knefeh 此物有土耳其版、埃及版，不過巴勒斯坦版係有芝士！勁好味
- Musakhan 巴勒斯坦烤雞
- Mansaf 羊肉乳酪手抓飯 （聽落好伏但又幾好味
- 各式甜點
- Bagel 係一種0字型既包 新鮮出爐既話配za’atar labneh芝士或者 hummus ，夠地道又好味 窮食之選

(Ig圖片）

發現連登仔係討論區都要搵交嗌好得意姐
有錯 你咪指正
但一開波屌人扮哂野扮專家 我覺得先係真正叻唔切扮哂野

Egypt 就唔好自由行啦
因為交通真係好唔方便
通街都one dollar 咁叫你俾錢佢
行幾步路都會見到持槍軍人
想去就搵包車啦 但真係要小心

我都係經當地d hostel
是但行入一間問就得
太少遊客啦 大把人爭住你join
記得問清楚價錢同tips
樂蜀既話一般 70-100 LE for tour, 150+ for tips 就夠

Airbnb 都有 tour (“experience”) 可以join

唔識又要插把口
呢啲咪叫自取其辱囉
咁撚叻你咪唔好上連登囉
連登仔

唔知巴打有冇睇踩鋼線妹
佢又係好鍾意介紹巴勒斯坦美食

你唔講都唔知咩黎

我個陣淨係有得去個local屋企食劣食
其他都係falafel個啲

要去 Mitzpe Ramon 睇 ibex

要去Haifa睇Baha’i Garden

要去Masada睇日出

要去西牆睇猶太人fing頭

去 tel aviv clubbing
去 eilat潛水
去戈蘭高地滑雪
去 kibbutz 種菜
去耶路撒冷行苦路
去希伯崙睇猶太人壓迫巴勒斯坦人
...

好想再去以色列啊

有機會既話叫人帶你去食 shabbat dinner
一般黎講猶太人都好樂意款待 ❤️

可以直接去westbank行checkpoint
個陣有個大checkpoint有旋轉門
過完我同我fd之後即刻鎖咗
唔比後面啲Palestinians過

可能我唔好彩
去到啲猶太人都唔識講英文咁
反而啲arab英文幾勁

迫不及待想去
我有個猶太人professor推介我去Akko同埋隔離嘅一個kibbutz

巴打嗰陣留咗幾耐?

三大？

仲有想去耶路撒冷Haredi區
睇下佢哋有守幾保守

唔係香港

我9年前8月去過 有五六十度

同時持2本護照入境會比海關盤, 兼可能遣返

百倍之地
影相小心d 有人會唔鍾意你影佢地
好舊好污糟 可以睇下嗰度書局（得宗教書局
有d正統猶太兒童書好過癮
同埋好似有間麵包鋪好出名
話仲有以前東歐猶太人既傳統麵包

講起麵包 shabbat 之前要食 challah

佢有啲係一次過只可以轉五次
有啲就係控制室控制

btw 其實Palestinian Arab都有正式教育
佢地間大學仲少勁添
反而有d猶太人係淨係返yeshiva
未必有受過我地認知個種教育
唔學英文唔學數學 淨係思考聖經同talmud
但當然啦 Arab Israeli 同世俗既猶太人
受現代以色列既教育 英文應該都無問題的

老一輩猶太人分分鐘講俄文仲多過講英文
老土講句都係睇人

一個sem咋
Akko 正呀 古城牆
但都有少少感覺似 Jaffa, Jerusalem 同 City of David but still